\documentclass{jsarticle}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsmath}
\setcounter{section}{\jobname}
\title{第\arabic{section} 回　確認テスト}
\begin{document}
\maketitle

一般に、$t$の実数値関数$x(t)$に関する定数係数の二階常微分方程式
\begin{equation*}
  \frac{d^2 x}{d t^2} + p \frac{d x}{d t} + q x = 0
\end{equation*}
の解の振る舞いについて調べよう。ただし$p,q$は実定数とする。
\begin{enumerate}[(1)]
\item $e^{\lambda t}$が特殊解となるために$\lambda$が満たすべき条件式を求めよ。
\item 上で求めた条件式を満たす$\lambda$の個数(実虚を問わない)に注意し、一般解を書き下せ。
\item $t \to \infty$で発散しない解となるための$p,q$の条件を求めよ。
\end{enumerate}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
